［話炒就炒］隨時收工無手尾！大多數港企趨向聘用合約制 IT 員工！

IT 是一門專業，從事 IT 不但需要比別人擁有更敏銳觸覺，而且亦與醫生一樣需要不停進修及考試，不過在面臨技能短缺但仍要在競爭中脫穎而出的壓力下，香港公司的管理層如 CIO 等卻選擇了聘用合約制 IT 員工來幫助提高業績，對忠心耿耿的 IT 人來說，情何以堪呢！

最近一份由 Robert Half 委託進行的一項最新獨立研究發現，絶大多數 (94%) 香港 CIO 正計劃於未來 12 個月內增加公司的合約制 IT 員工，而合約制 IT 員工需求最大的領域包括軟件/應用程式開發 (48%)、數據/數據庫管理 (33%) 及數碼化 (32%)。

對於公司來說，臨時員工會帶來甚麼好處？
經濟誘因是企業聘請臨時員工主要的因素，因 61% 的 CIO 表示因成本效益會在未來 12 個月內增加臨時員工人數，其後是難以物色具有所需 IT 技能的正式員工 (56%)。48% 受訪 CIO 指出的另一項主要因素是可提高彈性同時不會對員工人數造成壓力。此外，41% 表示合約制員工的招聘程序較快捷。

另外對 CIO 來說，通過聘請合約制 IT 員工可以接觸更多的科技人才，同時最重要的就是可以透過不斷變化的正式和臨時專業人員組合來平衡員工人數，從而利用最具成本益的員工聘請方式來獲得全年所需的人才技能，並且在全天候滿足其機構的日常營運需求時仍能夠維持彈性。

無架啦iT 狗就系甘

it狗,點供樓
在港生存,人人要供

it死路一條

岩, 唔理樓主係咩居心, 佢都講緊事實

喂屌你老母幫邊邊架

做爛市
香港人冇骨氣

其實 contract 人工高，福利少
好似我呢 d 單身 IT 狗，好多福利我都無份

It狗唔識玩姐，知比人炒 即刻放的病毒查死個ser

跟手入去坐返三五七年

如果係咁
不如連合約都唔撚要, 轉做 freelance
加佢幾倍價

係 千奇唔好入行